{"context":"et_builder","data":{"29158":"[et_pb_section transparent_background=\"off\" allow_player_pause=\"off\" inner_shadow=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\" make_fullwidth=\"off\" use_custom_width=\"off\" width_unit=\"off\" custom_width_px=\"1080px\" custom_width_percent=\"80%\" make_equal=\"off\" use_custom_gutter=\"off\" fullwidth=\"off\" specialty=\"off\" admin_label=\"section\" disabled=\"off\"][et_pb_row make_fullwidth=\"off\" use_custom_width=\"off\" width_unit=\"off\" custom_width_px=\"1080px\" custom_width_percent=\"80%\" use_custom_gutter=\"off\" gutter_width=\"3\" allow_player_pause=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\" make_equal=\"off\" parallax_1=\"off\" parallax_method_1=\"on\" parallax_2=\"off\" parallax_method_2=\"on\" parallax_3=\"off\" parallax_method_3=\"on\" parallax_4=\"off\" parallax_method_4=\"on\" admin_label=\"row\" disabled=\"off\"][et_pb_column type=\"4_4\" disabled=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\"][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\n<h2>Oque \u00e9 o ProGD?<\/h2>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]<p>Programa de Desenvolvimento da Gera&ccedil;&atilde;o Distribu&iacute;da de Energia El&eacute;trica,lan&ccedil;ado pelo Minist&eacute;rio de Minas e Energia(MME).Divulgado no dia 15 de Dezembro de 2015.Para aumentar e estimular o consumo de energia el&eacute;trica pelos pr&oacute;prios consumidores,gera&ccedil;&atilde;o distribu&iacute;da significa em mais 95% dos casos<b><i>energia solar fotovoltaica&nbsp;<\/i><\/b>instalada &nbsp;nas resid&ecirc;ncias.<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\nO programa ProGD ir\u00e1 movimentar 100 bilh\u00f5es em investimentos, at\u00e9 o ano de 2030. At\u00e9 o ano previsto \u00a02,7 milh\u00f5es de unidades consumidoras poder\u00e3o ter energia gerada por elas mesmas, entre resid\u00eancia, com\u00e9rcios, ind\u00fastrias e no setor agr\u00edcola. A energia limpa e renov\u00e1vel como a<b><i>energia solar fotovoltaica<\/i><\/b>ir\u00e1 gastar equivalente \u00e0 metade da gera\u00e7\u00e3o da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu.O Brasil evitar\u00e1 uma emiss\u00e3o de, mais de 29 milh\u00f5es de toneladas de CO<sub>2\u00a0<\/sub>na atmosfera.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row make_fullwidth=\"off\" use_custom_width=\"off\" width_unit=\"off\" custom_width_px=\"1080px\" custom_width_percent=\"80%\" use_custom_gutter=\"off\" gutter_width=\"3\" allow_player_pause=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\" make_equal=\"off\" parallax_1=\"off\" parallax_method_1=\"on\" parallax_2=\"off\" parallax_method_2=\"on\" parallax_3=\"off\" parallax_method_3=\"on\" parallax_4=\"off\" parallax_method_4=\"on\" admin_label=\"Linha\" disabled=\"off\"][et_pb_column type=\"4_4\" disabled=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\"][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\n<h2>Pontos do ProG<\/h2>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\nO ProD quer estimular a gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda e apresentar linhas de desenvolvimento: como melhorias na hora do financiamento, melhoria na tributa\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e na aplica\u00e7\u00e3o dessas fontes em pr\u00e9dios p\u00fablicos, forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, impactos el\u00e9tricos regulat\u00f3rios e diversas outras medidas.\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\nO Minist\u00e9rio de Minas e Energia e da Educa\u00e7\u00e3o (MME), est\u00e1 planejando projetos espec\u00edficos de instala\u00e7\u00e3o de sistemas de <b><i>energia solar fotovoltaica<\/i><\/b>,para universidades, escolas t\u00e9cnicas federais e hospitais federais. As escolas desenvolveram cursos destinados a preparar \u00e1reas espec\u00edficos, nesse novo mercado da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda como: projetos, instala\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00e3o.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row make_fullwidth=\"off\" use_custom_width=\"off\" width_unit=\"off\" custom_width_px=\"1080px\" custom_width_percent=\"80%\" use_custom_gutter=\"off\" gutter_width=\"3\" allow_player_pause=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\" make_equal=\"off\" parallax_1=\"off\" parallax_method_1=\"on\" parallax_2=\"off\" parallax_method_2=\"on\" parallax_3=\"off\" parallax_method_3=\"on\" parallax_4=\"off\" parallax_method_4=\"on\" admin_label=\"Linha\" disabled=\"off\"][et_pb_column type=\"4_4\" disabled=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\"][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\n<h2>BENEF\u00cdCIOS DA GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA<\/h2>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\nGerar energia distribu\u00edda a partir de fontes renov\u00e1veis, como a <b>energia solar fotovoltaica<\/b> e a e\u00f3lica, trar\u00e1 vantagens, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o dos gases de efeito estufa.\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\nSignifica deixar de usar fontes poluentes, t\u00e9rmicas e combust\u00edveis f\u00f3sseis.Permitindo novos investimento em gera\u00e7\u00e3o centralizada,com a constru\u00e7\u00e3o de usinas e parques e\u00f3licos.\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]<p>O Brasil tem ventos abundantes e muito sol, proporcionando uma oportunidade de crescer e expandir a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, fornecendo para o consumidores uma nova forma de gerar sua pr\u00f3pria energia, garantindo que est\u00e3o usando energia renov\u00e1vel, diminuindo os custos. A Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda quer fazer com o custo de instala\u00e7\u00e3o cair cada vez mais para que todos tenham a possibilidade de obter o sistema de<b>energia solar fotovoltaica.<\/b><\/p>\n<p>.<\/p>\n[\/et_pb_text][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\nA Gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda quer incentivar o uso de energia renov\u00e1vel podendo contribuir a gerar empregos e renda para todo o pa\u00eds, com a estrutura\u00e7\u00e3o, as instala\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00f5es.<i>Segundo dados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de<\/i> <b><i>Energia Solar Fotovoltaica<\/i><\/b><i> (ABSOLAR), a cada 1 MW de energia solar fotovoltaica instalada (centralizada e distribu\u00edda), \u00a0s\u00e3o viabilizados entre 25 e 30 empregos diretos, e a expans\u00e3o da Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda poder\u00e1 contribuir para dinamizar e aquecer as economias de munic\u00edpios, Estados e a Uni\u00e3o.<\/i>.<\/p>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row make_fullwidth=\"off\" use_custom_width=\"off\" width_unit=\"off\" custom_width_px=\"1080px\" custom_width_percent=\"80%\" use_custom_gutter=\"off\" gutter_width=\"3\" allow_player_pause=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\" make_equal=\"off\" parallax_1=\"off\" parallax_method_1=\"on\" parallax_2=\"off\" parallax_method_2=\"on\" parallax_3=\"off\" parallax_method_3=\"on\" parallax_4=\"off\" parallax_method_4=\"on\" admin_label=\"Linha\" disabled=\"off\"][et_pb_column type=\"4_4\" disabled=\"off\" parallax=\"off\" parallax_method=\"on\"][et_pb_text background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" admin_label=\"Texto\" use_border_color=\"off\" border_style=\"solid\" disabled=\"off\"]\n\n<p>Fonte da not\u00edcia: <a href=\"http:\/\/www.mme.gov.br\/web\/guest\/pagina-inicial\/outras-noticas\/-\/asset_publisher\/32hLrOzMKwWb\/content\/programa-de-geracao-distribuida-preve-movimentar-r-100-bi-em-investimentos-ate-2030\" target=\"_blank\">Minist\u00e9rio de Minas e Energia<\/a><\/p>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]"},"images":[]}